\documentclass{opaper}

\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\xnoi}{\set{x_n}_{n=1}^{\infty}}
\newcommand{\xikn}{\xi_k^{(n)}}

\begin{document}\pp{}
  \phantom{phantom} \hfill Бревняков Захар
  \\\phantom{phantom} \hfill КН-303

  \medskip
  \phantom{phantom} \hfill \m{Экзамен} \hfill \phantom{phantom}

  \task{Вопрос 18}{
    \mnext\hspace*{1cm}Привести пример пары двойственных задач линейного программирования,
    \\\hspace*{1cm}обладающей следующими свойствами:
    \mnext\hspace*{1cm}1. Прямая задача не имеет допустимых точек
    \\\hspace*{1cm}2. Двойственная задача не ограничена
  }

  Решение:

  Прямая (не имеет допустимых точек, т.к. полуплоскости ограничений не пересекаются с I четвертью):
  \f {
    &\max\: 2x_1+28x_2
    \\&13x_1+37x_2\leqs -100
    \\&54x_1+27x_2\leqs -69
    \\&x \geqs 0
  }

  \medskip
  \includegraphics[scale=0.5]{4}
  \medskip\pagebreak

  Двойственная (не ограничена, так как целевая функция не ограничена снизу; при любом уменьшении
  уровня целевой функции, она всегда будет оставаться в I четверти и удовлетворять
  неравенствам-ограничениям):
  \f {
    &\min\: -69y_1-100y_2
    \\&27y_1+37y_2\geqs 28
    \\&54y_1+13y_2\geqs 2
    \\&y \geqs 0
  }

  \medskip
  \includegraphics[scale=0.5]{5}
  \medskip
  \pagebreak
\end{document}
